# Появилось маленькое приложение, чтобы понять как сами тесты работают

Для его нужно запустить: для этого нужно выбрать конфигурацию и запустить её через мавен (в правой части экрана IDEA)

**ВАЖНО: на порту 8080 ничего не должно быть запущено, если запущен appserver, его стоит отключить**
```
simple web -> Plugins -> wildfly -> wildfly:run
```

![1](pictures/fourth1.jpg)

После запуска, когда в консоли появится сообщение о том, что приложение задеплоено

```
14:23:30,038 INFO  [org.jboss.as.server] (management-handler-thread - 1) WFLYSRV0010: Deployed "simple-web-1.0.war" (runtime-name : "simple-web-1.0.war")
```

[Можно открыть страницу http://localhost:8080/simple-web-1.0/index.xhtml](http://localhost:8080/simple-web-1.0/index.xhtml)

И увидеть приложение

![2](pictures/fourth2.JPG)

Здесь всё просто, сверху надпись "Верхняя надпись", кнопка "Добавить панель" и панельки, которые эта кнопка добавляет.

### Теперь протестим это приложение

Как видно из url страницы, мы сейчас находимся на **index.xhtml**, его можно найти в коде, нажав **ctrl + alt + N** и указав в строке поиска **index.xhtml**

Как видно из кода 

```html
<ui:composition template="/view/defaultpage.xhtml" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"
				xmlns:ui="http://java.sun.com/jsf/facelets">
	<ui:define name="main-panel">
		<ui:include src="/view/mainform.xhtml" />
	</ui:define>
</ui:composition>
```

В самом **index.xhtml** очень немного элементов и нем нужных нам, это номально, файлы разметки умеют наследоваться и вкладываться друг в друга, чтобы быть понятными для программистов и не занимать много места.

Для наследования есть описание 

```html
<ui:composition template="/view/defaultpage.xhtml"
```

Это означает, что **index.xhtml** наследуется от **defaultpage.xhtml**, который нетрудно найти.
Наследники отличаются друг от друга содержимым, описываемым в 

```html
<ui:define name="main-panel">
```

А для вложения есть 

```html
<ui:include src="/view/mainform.xhtml" />
```

**mainform.xhtml** также нетрудно найти

В нём мы видим 
* форму(обязательный компонент, в местах где находятся кнопки, нужен для того, чтобы группировать информацию по всем полям, которые находятся внутри)
* кнопку
* группу для панелек, которых может быть несколько

У всех элементов на веб-странице можно найти id и по нему уже найти их непосредстенно в реальном коде.

Пример теста можно найти в **SimpleWebTest**

#### Тест 1 - Найти верхнюю надпись

Во-первых, нужно найти элумент надписи в коде xhtml, чтобы понять, что он из себя представляет (да, сейчас это просто какой-то текст, но он может оказаться чем-то более сложным в дальнейшем)

Из предыдущего описания уже можно было увидеть, что она лежит в **defaultpage.xhtml**, либо её можно найти по id

![3](pictures/fourth3.JPG)

Для того, чтобы проверить её содержимое достаточно 

Открыть нужную страницу

```java
SimpleWebPage simpleWebPage = new SimpleWebPage();
```

Получить от страницы базовую верхнюю надпись

```java
Label baseLabel = simpleWebPage.getBaseLabel();
```

У надписи получить текст и сверить его с нужным

```java
assertEquals("Верхняя надпись", baseLabel.getText());
```

#### Тест 2 - Нажать кнопку получить панель, проверить что панель появилась

Открыть нужную страницу

```java
SimpleWebPage simpleWebPage = new SimpleWebPage();
```

Получить кнопку

```java
Button button = simpleWebPage.getPanelButton();
```

Нажать кнопку

```java
button.click();
```

Проверить, что панельки появились, а именно что их теперь одна

```java
assertEquals(1, labels.size());
```

